<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title></title><link href="http://localhost:8000/" rel="alternate"></link><link href="http://localhost:8000/feeds/other.atom.xml" rel="self"></link><id>http://localhost:8000/</id><updated>2013-11-06T09:32:20+08:00</updated><entry><title>Edinburgh Photos (Oct, 2013)</title><link href="http://localhost:8000/other/edinburgh-photos-oct-2013.html" rel="alternate"></link><updated>2013-11-06T09:32:20+08:00</updated><author><name>Amos</name></author><id>tag:localhost:8000,2013-11-06:other/edinburgh-photos-oct-2013.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Edinburgh 照片: 1） &lt;a href="http://t.cn/zROYVdS"&gt;http://t.cn/zROYVdS&lt;/a&gt; 2） &lt;a href="http://t.cn/zROYVdK"&gt;http://t.cn/zROYVdK&lt;/a&gt; 3） &lt;a href="http://t.cn/zROYVdo"&gt;http://t.cn/zROYVdo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://amosk.info/blog/wp-content/uploads/2013/11/DSC_0186.jpg"&gt;&lt;img alt="DSC_0186" src="http://amosk.info/blog/wp-content/uploads/2013/11/DSC_0186-1024x651.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>彩云之南</title><link href="http://localhost:8000/other/e5bda9e4ba91e4b98be58d97.html" rel="alternate"></link><updated>2012-10-22T06:51:55+08:00</updated><author><name>Amos</name></author><id>tag:localhost:8000,2012-10-22:other/e5bda9e4ba91e4b98be58d97.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;一些照片：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://photo.weibo.com/1813084685/albums/detail/album_id/3500192935346819"&gt;http://photo.weibo.com/1813084685/albums/detail/album_id/3500192935346819&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.douban.com/photos/album/79272295/"&gt;http://www.douban.com/photos/album/79272295/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;彩云之南&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十月中旬的时候，和磊子他们商量六个人自驾去云南玩，后来被签证的事情打乱计划，最后有提前搞定了，我有可以去云南了，李阳因为家里人操心，决定不去了。为了不让家里人担心，我也撒了谎，说自己得在北京处理工作的事情，闲余时间会到郊区去玩。不过整个自己过程，路程比我想想中好很多，基本没有什么不安全因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个旅游的计划是磊子做的，考虑到是旅游旺季，租车、住宿都是提前订好的。大家4号到昆明集合取车，晚上到达大理，逛古城吃饭，第二天顺路玩周边、洱海，天黑前到达丽江，玩古城，第二天顺路玩周边，然后去香格里拉。再一路赶回来，在丽江大理再分别住一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己驾车比较随意，而且会节约很多时间，每天能去好多景点，这样看来这个计划并不是很赶。3号我提前一个人到昆明，找我大学室友小易，一起生活了四年，毕业后还没有见过其他舍友。3号早上他开车来机场接我，很是感动。然后吃了正宗的过桥米线，一大堆小碟子，混合到一起味道很香。晚上我们吃的傣味，特色烧烤、猪脑汤、二十多度的米酒，饭后又找了一个安静的地方聊天，四年之间朋友们都发生了很多事情，大家都混的不易。哈哈，生活大概都是这个样子吧。想到了以前很多事情，一起唱歌、一起在宿舍放电影、一起学习。宿舍五个人，如今分布在内蒙、北京、四川、云南、深圳。第二天早上我还是早起跑步，吃的还是米线，在公园读了元代回族政治家赛典赤.辰思丁的故事，这个乌兹别克斯坦人对云南地区的文化传播做出了很多贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不到十二点，我们就在租车的地方集合了。吃了个便饭，还是米线，然后出发。从昆明到大理的高速路很好走，没什么山路。不过我们发现车的水温太高，停到服务区找师傅帮我们看，最后客服说是这种车的通病，不用管 --! 一路狂飙，不到7点就到大理古城了，古城里人很多，我们在大众点评找了家杏花村的店，大家都饿坏了，准备停车享受美味的时候，车胎蹭到路沿爆了，外面下着大雨。大家都同意先吃饭，饭饱后开始修车，联系客服无果，只好自己换备胎，大家都不熟悉，花了有半个小时才凑合搞定。旁边店铺的老板们，过来看热闹，我想到了“愤怒的小鸟”里那群猪 ;) 中间我们还联系了老房子青年旅社的老板，他帮我们找到了专业的修理师傅，这个是我比较惊讶的，人家完全可以用生意忙走不开，用一两个电话号码打发你。老板以前是新东方的老师，现在在大理经营这个青年旅舍，曾经推出最低15元的床位，生意火的很。师傅看了一下，说我们搞的螺丝太松，他修理得再要100，换新胎得500，我们搞价到50，第二天到下关修理的，花了300多。晚上都折腾修车了，衣服也全湿了，好在车修好了，不影响第二天行程。草草洗澡，很快熟睡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天早上还是准备早起跑步，不过为了等其他人，最终跑步没能成功。碰到隔壁一个小伙，停薪留职3个月出来玩，从西藏一路到丽江，累了、钱花没了，准备回南京调整一下开始上班。我们在木地板房间里走来走去，早上老板说楼下人吵的没法睡，很歉意。老板还是给我们说了很多周边的景点，那些比较有意思。我们开车先到下关买新胎，然后绕洱海东岸一路向北，走走停停，公路都是沿海边的，凉风飕飕、湖面清澈、山高云厚，偶尔也能碰到一些摆摊的、骑行的。我们停了有5、6次吧，吃烤鱼虾，拍照，吹风。从洱海北边到丽江，有很多绕来绕去的山路，路上也看到一些小的交通事故，这里本身就是高原地区，会感觉到有些耳鸣、头脑发胀，所以驾驶一定得小心。半山腰的风力发电站、翠绿的山头、小村庄都成了我们拍摄的对象，下午早早来到了丽江，这个让人向往的圣地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚到丽江就开始下雨了，停车位不好找，古城里的路有是交错混乱，我们还是在雨中绕了半天，才找到我们的尘点青年旅社。安顿好住处，到古城溜达了一下，一起吃了晚饭。坐等秦总到来，这是我另外一为大学室友，专程来和我们一起玩，从成都飞丽江不到两个小时就到了。白天他们都在车上睡了，我一直在拍照，在看窗外的风景，所以晚上睡的都很踏实。早起跑步不在话下，绕了一大圈，店铺都关着门，游客还在沉睡，古城正在慢慢苏醒。看到了丽江著名的大水车，很多旅行社都是早上在这里召集提前报好团的旅客，去周边的景点玩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们准备去玉龙雪山，最好是去旅行社咨询一下，路边的“导游”会忽悠人，骗你去其他地方。旺季得提前一天去大水车那边买索道的票，要不第二天去雪山了就没票了。去雪山包车很贵，都要200。好像有个7路车专门过去，回来时候每人20元。这个季节过去山上是没有雪的，在山顶还有人专门照相负责PS出雪景 --!不过体验这种高海拔爬山的感觉还是很棒，有人边爬边唱，有人索性脱掉上衣照相，有几个美女居然是穿丝袜高跟鞋...下着大雨，吹这寒风，行走都很困难，相机根本没法照相。雾气也很大，从索道上去，感觉在浴室里一样。爬了又300多米，最高海拔4860，上去的时候我们买了一小灌氧气瓶，每个人都租了羽绒服，最好租那种护腿的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午磊子他们去了束河古镇，我和秦总回到古城闲逛。回到住的地方，有个广东来的哥们在院子里，拿着“唱吧”、戴着耳机自己在K歌，那个大声、那个难听...我实在忍不住了，出去夸他两句，然后点歌--死了都要爱，结果还真以为自己唱的好了很高兴，说他以前都很忙，这次出来一下子玩high了，晚上就要回去了，很喜欢这种释放的感觉。出来最有意思的，就是一大群旅行的人坐在院子里，聊天南海北的事，聊自己的旅行计划，商量晚上去那里吃饭，等等。你会发现这些人都很愿意去分享自己的事情，也很耐心的聆听别人的故事。有刚刚认识准备一起旅游的、也有认识才几天就道别的。有个山西小伙和广西妹子，两人以前就在网上认识，这次一起出来旅行，大家一起开玩笑，最后还一起晚上出去吃了烧烤。还有两个俄罗斯的老师，和朋友学习中文，然后过来旅行，说的还算流利，不过我们英文交流似乎也有障碍。还有个巴塞罗那的美女，过来旅游，顺便看看昆明有没有合适的工作能做，她对西班牙、法国都很熟悉，还给我留了hotmail。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上找了好几家旅行社，准备和秦总去泸沽湖，磊子他们去拉市海。泸沽湖报团好些，那边正在开发，买个东西都不方便，我们报的团包括来回车费、16菜的民族餐、篝火晚会、住宿、坐车环胡、划船去湖心岛。第一次近距离见识这种高山，那种融入其中的感觉很好，绕来绕去，游走其中。山上都是茂密的植被，零散的人家村落，散漫的牛羊。开始上山时候，导游叫醒大家，他说有些人在这睡着就没有醒来过 --! 沿途经过的是彝族，以前这里人比较野蛮，经常‘宰客’，拿个死鸡出来讹司机，把鸡分成零件卖，一直鸡要价一万多，最后给你打个1折，看你买不买！有些恶心的，跟你说，鸡生蛋，蛋生鸡，看你怎么赔。凑热闹的跑过来，说他们族有个规矩，见面人人有份，有时候还得赔很多份。不过现在政府管制比较严，这种情况基本不存在了。云南是个少数民族居多的地方，很多名族都有自己的语言，过着自给自足的生活，种植捕鱼、男耕女织。泸沽湖才通电时间不长，修公路钱，这里的人基本不出去，不过现在搞旅游后，他们和外地交流很多。有个划船的阿妹，说她新疆、西藏、青岛、北京、厦门...都去了，牛！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提起泸沽湖，很多人肯定会问这里特殊的“走婚”习俗。泸沽湖这里居住的是摩梭族，有自己的民族语言，“摩梭”翻译成中文就是军人，当年成吉思汗的部队攻打到此地，部分军队驻守此地，这也是为什么56个民族里没有“摩梭”族的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泸沽湖有2/3是四川境内，1/3是云南的。所以这次也是第一次去了趟四川，很明显四川这边开发的没有云南好。摩梭族每家有一个“祖母房”，家里年龄最大的女性居住，这里还是母系氏族。导游把我们安顿再一家的祖母房里，有特色的民族宴，16个菜，好多味道都很怪。他们把猪杀了，压扁直接放在屋檐下，这种肉吃起来更橡皮一样。自己酿的白酒，每个桌子两大壶，分别针对男女。奶油茶不知道是不是马奶。到晚上七点多，我们就去参加篝火晚会了，先是摩梭人自己跳老半天，然后把下面人邀请上去，排成一个长队转圈跳，我也去跳了，动作很简单，大家都很嗨。好多男生过去牵本地阿妹小手手。以前走婚的时候，会定期组织篝火晚会，男女交叉跳舞，如果对对方有意思，就抠抠他/她的手心。然后可以开始谈恋爱了，女子18成人后回住到自家的“花楼”里，相中的男子在夜晚过来爬窗户。生了小孩由舅舅和母亲带，小孩知道自己的父亲是谁，但不会去相认，听着挺可怜的。看似很自由的恋爱方式，但也有很多严厉的道德约束，一个男的只能同事跟一个女的相好。最后一个环节是K歌，游客和本地人PK，唱歌的人太多了排不上队，最后我放弃了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;篝火晚会完了，导游小王哥把我们带到另外一户人家，一个很大的院子，有两排两层的木头房子，算是朴素的标间。这木头房子隔音太差，有人走动整个楼上的人都不能安稳睡觉。安顿好了之后，先去祖母房和大爷聊了一会，喝点小酒，很客气，真的把我们当自家客人。大爷有两个女儿，其中一个专门做旅游，在篝火晚会还跳舞了，回来的车上也给我们唱了好几首民族情歌，大家听的可乐呵了。摩梭语的加油是叫“压缩”，所以下面人老喊“压缩，压缩，压压缩”。然后大家到门口湖边的烧烤摊上为了几桌聊天，吃肉喝酒。有几个本地人在那里唱歌，用手鼓和吉他伴奏，于是大家跟着唱起来，我对乐器感兴趣，鼓只要节拍对就可以，吉他也是扫一些简单的和弦，一直唱到十二点多。有人聊生意场的事，有人聊音乐，也有人聊工作，似乎都很有状态。我和一个哥们研究吉他和鼓，他的小外甥女在一旁抽烟、喝酒、唱歌，她说我像她一个高中同学。我开始见她感觉很想一个大学同学，不过没好意思说，怕人家以为我再故意搭讪，后来我还把那个同学照片给她看了。到最后那个哥们专门把我叫到一旁安静的地方，配合了几首许巍的歌，然后我们恋恋不舍的走了，本地人那种纯朴、善良，是能感知到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报团有一项就是坐大巴环湖一圈，中间停了好多次，大家下去拍照片，看风景，相机拍出的照片更油画一样。泸沽湖的水质很好，能见度达到12米。我们坐川到中间的岛上转了一圈，上面有个寺庙，这里好多人都信奉藏传佛教。坐在船上，天晴云高、水碧花香、山脉连绵，那种空旷给人带来很好的视觉享受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;云南两大经济支柱是烟草和旅游，可是像丽江这样的地方好多店铺都是沿海地区的商人开的，本地人好多都是挑着框子买些水果什么的。导游说泸沽湖这些地方有些人很穷，如果有人有多余衣服可以和他联系捐赠。高原地区的苹果、梨很甜，皮很厚，半路上一斤一块钱，算是很便宜了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丽江有个顺口溜来描述丽江特色：卖“银”多，“漂”客多，“雕”民多。这里银矿多，卖各种银器的店铺到处事，不过假的也很多，购买得谨慎。这边卖手工纺织的彩色披肩、围巾的也很多，其实也是从外地流传进来的，但结合了本地的染色漂洗技术，做出来的东西就很有特色了，满街的人都披着，我也买了两条。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来是计划要去香格里拉，我有点感冒，而且去香格里拉的路听说不好走，时间也很紧凑，最后决定慢下来，再去大理待一天。离开丽江的时候邮寄了一些明信片给朋友们，这是一件很有纪念意义的事情。来到大理，逛了一下古城，去酒吧听了听原创音乐。坐船在洱海里游玩了一下，船颠簸在风浪之中，我尝试通过弯腿和手臂平衡，最后能感觉到和水面的那种融合，已经感觉不到船的存在了，好贴近大自然呀，这些完全和平时的刻板工作、理性思考不是一会事，很有乐趣。然后有去了天龙八部影视城，观看了壮观的出城宣旨仪式，地方不大，不过后面还可以爬山，看着也不错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玩累了，玩完了。磊子他们提前开车会昆明了，一路还去了大理、昆明好多景区，秦总回丽江坐飞机，我又坐了一夜火车从大理去昆明。最后一天时间比较早，没去什么景区，去了两所大学，云南大学和昆明理工大学。云大里面绿化特别好，很高很高的树木，建筑风格都是欧式的，漫步其中很陶醉，下辈子考云大吧。有一个叔叔考到昆明理工了，所以我小时候听这个大学的名字最多，进去看了一下。里面读书的同学很多，这个影响比较深刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走的时候坐地铁到机场，地铁刚建成，里面到处是美女工作人员提供帮助。这里都是自动售票，我当时比较怀疑机器能否识别很烂的纸币，故意找了一个很久、有点褶皱的二十元，居然识别出票找钱了。在北京地铁站充值什么钱稍微褶皱就不能识别，听说新机场也是国内前四。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很有完美的一次旅行，旅行不能解决现实中的问题，也不是逃避的方式。但旅游能让人找到一份安静，一份生活的新能量。&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>转：去尼玛的现实好么！</title><link href="http://localhost:8000/other/e8bdacefbc9ae58ebbe5b0bce78e9be79a84e78eb0e5ae9ee5a5bde4b988efbc81.html" rel="alternate"></link><updated>2012-08-21T05:50:18+08:00</updated><author><name>Amos</name></author><id>tag:localhost:8000,2012-08-21:other/e8bdacefbc9ae58ebbe5b0bce78e9be79a84e78eb0e5ae9ee5a5bde4b988efbc81.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;July 20th, 2012 by 王 聪&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间过得真快，离开大理已经四个多月了。早就开始各种怀念在大理的日子了，尤其是在这么炎热的夏天，一想到大理现在那只有20多度的气温就恨不得买张机票马上飞过去。可是很无奈，现实中有各种各样的事儿让我无法回到大理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仿佛离开大理之后再也回不到那种无忧无虑的日子了。在大理的时候每天都那么悠闲，喝喝茶、晒晒太阳、摆摆地摊，从来不用为现在为将来发愁，因为来大理的人们大多数也都是这个状态。似乎也只有在大理这种地方，你才能活在当下，不为前途顾虑，不为现实烦恼，无所事事地活在当下……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仔细想想人这一生：小时候不太懂事，可以毫无顾虑地去玩，这应该是人生最快乐的时光；长大了上了学就开始顾虑各种考试；好不容易挨到高中毕业，上了大学又开始顾虑找工作，找对象；大学毕业了又开始顾虑工作薪水，买车买房子，结婚生孩子；有了孩子顾虑就更多了，一直到孩子长大成人，可那时候我们也已经老了，然后又不得不顾虑自己的身体健康……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你看看，我们这一辈子能够完完全全只为自己活着的时间能有多少？这其中，能够完完全全活在当下，不去考虑将来的时间更是少之又少！更何况，有些时候为了自己活着和为了别人活着会有很大的冲突，我们不得不在两者之间放弃一个。人这样活着能不累么！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候真想竖起中指对现实说：去尼玛的现实好么！去尼玛的前途好么！老子只想活在当下！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://wangcong.org/blog/wp-content/uploads/2012/07/1135817454.1783079362.jpg"&gt;&lt;img alt="" src="http://wangcong.org/blog/wp-content/uploads/2012/07/1135817454.1783079362.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;from: &lt;a href="http://wangcong.org/blog/archives/2062"&gt;http://wangcong.org/blog/archives/2062&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>深刻检讨 —— 《我是你爸爸》</title><link href="http://localhost:8000/other/e6a380e8aea8-e28094e28094-e3808ae68891e698afe4bda0e788b8e788b8e3808b.html" rel="alternate"></link><updated>2012-03-15T13:48:45+08:00</updated><author><name>Amos</name></author><id>tag:localhost:8000,2012-03-15:other/e6a380e8aea8-e28094e28094-e3808ae68891e698afe4bda0e788b8e788b8e3808b.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;在线电影： &lt;a href="http://www.tudou.com/programs/view/UkQTu8ao1sg/"&gt;http://www.tudou.com/programs/view/UkQTu8ao1sg/&lt;/a&gt;  （14：25）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我这样做不是偶然的,是自己一贯不注意思想改造,忽视了自身的精神文明建设,不能自觉抵制资产阶级思想的侵袭,个人主义恶性膨胀,所导致的必然结果,后果是严重的,不但破坏了正常的教学秩序,也伤害了辛勤培育我们的刘老师,和广大教职员工,家长,领导以及全社会所有对我们寄予殷切期望的千千万万的工人,农民,知识分子,和解放军们的感情,教训是深刻的,也是沉痛的,发人深省的,我要对自己大喝一声:"马车同学,你危险了!"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——《我是你爸爸》&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>代码托管服务GitCafe正式上线 — ghosTM55</title><link href="http://localhost:8000/other/e4bba3e7a081e68998e7aea1e69c8de58aa1gitcafee6ada3e5bc8fe4b88ae7babf.html" rel="alternate"></link><updated>2012-01-01T12:57:01+08:00</updated><author><name>Amos</name></author><id>tag:localhost:8000,2012-01-01:other/e4bba3e7a081e68998e7aea1e69c8de58aa1gitcafee6ada3e5bc8fe4b88ae7babf.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://ghostunix.org/blog/wp-content/uploads/2011/12/Screenshot.png"&gt;&lt;img alt="" src="http://ghostunix.org/blog/wp-content/uploads/2011/12/Screenshot.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="gitcafe"&gt;GitCafe是什么?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;GitCafe将以代码托管为核心业务，提供一系列优质前沿的服务来帮助到中国IT领域的开发者、项目以及企业更好地学习与成长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Git是目前世界上最流行最优秀的项目版本控制系统之一，Cafe的意思为咖啡馆，象征着程序员文化。在GitCafe这个平台上，开发者可以轻松的在线协作共同开发出一个又一个开源或者私有项目。通过GitCafe，开发项目的控制与团队管理将变得方便与有效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在GitCafe的网站以及团队，我希望每一个用户和员工都能感受到浓厚纯正的黑客精神与文化，发现和理解计算机技术的真正魅力与潜力，激励每一位中国的开发者去开发出更多更有趣的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天，GitCafe正式上线内测，地址是&lt;a href="http://gitcafe.com/"&gt;gitcafe.com&lt;/a&gt;，目前需要邀请码才能够注册使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，你可以在&lt;a href="http://twitter.com/gitcafe"&gt;Twitter&lt;/a&gt;以及&lt;a href="http://weibo.com/gitcafe"&gt;Weibo&lt;/a&gt;上关注我们，获取我们的第一手信息。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="gitcafe_1"&gt;为什么会有GitCafe?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;在2011年年初，一家做开源操作系统与服务的国企找到我希望我能够为他们提供一些解决方案，来帮助到他们的开源项目更好地在国内的技术社区得到推广以及获得更多用户、开发者的反馈。那已经不是第一次有创业团队、企业找到我希望我帮助他们解决这样的问题，于是我开始认真地思考这个问题，试图找到一个不错的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时我带着&lt;a href="http://groups.google.com/group/shlug"&gt;SHLUG&lt;/a&gt;的一群朋友来到杭州参加支持&lt;a href="http://groups.google.com/group/hzlug"&gt;HZLUG&lt;/a&gt;的第一次线下聚会，晚上住在宾馆里讨论到这个问题的时候，有朋友突然提到说国内还没有好的代码托管服务。我很快地发现这件事情的确需要去做，并且有很多必要性，同时能够很大程度地帮助国内在开源道路上探索地团队和企业更好地去扩展他们的业务，于是我开始筹备这个项目的启动。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="_1"&gt;新的想法与动力&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2011上半年很不容易，第一次正式踏上创业的旅途的确遇到了很多几乎不可控的问题。推掉了月薪过万的工作邀请，遇到重重艰辛后，我还是坚持要做出一个能够帮助到国内热衷于开源事业的技术团队以及企业的服务平台。在项目开始的一段时间，正好有不少学校、企业以及活动找我去演讲，我见缝插针地表达了一些我不满的现状以及如何尝试解决这些问题的想法，但并没有告诉任何人我已经开始在做代码托管服务。在去全国各地交流的过程中，我得到了一些新的想法与动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2011年我所做的众多演讲中，大多数都是在高校，面向那里的计算机系学生，其中感触最大的一次是在一所中国排名前10的高校里。我对着一群国内最聪明的大学生讲了一些大开他们眼界的东西后，回答了将近1小时的问题，大多数问题都非常基础，类似于我现在进了这么好的一个学校和专业，但是并不知道自己在学的东西应该怎么学好，该看哪些书，以后的路是怎样的。我一一作答，但是感觉这不是好的正确的解决问题的方法，我不可能一直到处演讲来解答各种学生和初学者的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回去之后，我想到我的项目同样可以帮助到这些在学校对计算机技术有着兴趣却感觉无从下手的学生们，他们需要更多有意思的项目来学习和锻炼自己的开发能力，而不只是在学校里拿着各类新教的语言做着各种可怜的小学生数学题。通过GitCafe，我们会使用多种方法来调动学生以及初学者的积极性，鼓励他们参与到各类有意思的开源或者商业项目中。对于学生以及商业机构，都将是互惠互利的好事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每当想到自己有机会实现这些美好的事情，就有着无穷的动力让我坚持着把GitCafe继续做下去，做到最好。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="gitcafe_2"&gt;GitCafe团队&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我需要最优秀的人帮助我一起做好GitCafe的开发，并且一起经营好它。我私下找到了&lt;a href="http://twitter.com/rainux"&gt;Rainux Luo&lt;/a&gt;,&lt;a href="https://twitter.com/#!/crazycode"&gt;Crazycode&lt;/a&gt;,&lt;a href="http://twitter.com/riku"&gt;Riku Lu&lt;/a&gt;等我非常认可的朋友详细说明了我做GitCafe的意图和想法，得到了他们的巨大支持。我很高兴有这些优秀的朋友来帮助我一起实现GitCafe。经过几个月的磨合，现在团队日趋成熟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，我还需要全职的前端工程师以及Rubyist各一名，如果你有兴趣参与到我们这个创业项目以及团队中来，欢迎发送邮件到ghosTM55[at]GitCafe.com向我简单介绍一下你自己，我们的工作室在上海市静安区，地理位置与工作环境都极佳。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="_2"&gt;我们的愿景&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;GitCafe的出现不是为了要和GitHub竞争，而是为了解决我之前所述的一些我认为非常严重的问题，这些问题是GitHub不关注也是做不到的。这就是我们的愿景，解决国内IT行业以及IT教育领域的诸多问题。因此，GitCafe也会做更多的事情，代码托管将只会是我们的核心业务之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢谢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ghosTM55 2012年1月1日, 上海&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>平谷区一日游</title><link href="http://localhost:8000/other/e5b9b3e8b0b7e58cbae4b880e697a5e6b8b8.html" rel="alternate"></link><updated>2011-10-30T03:46:53+08:00</updated><author><name>Amos</name></author><id>tag:localhost:8000,2011-10-30:other/e5b9b3e8b0b7e58cbae4b880e697a5e6b8b8.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="pinggu-guajiayu.jpg" src="/blog/wp-content/uploads/pinggu-guajiayu.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平谷挂甲峪村: 采摘+爬山
&lt;img alt="pinggu" src="/blog/wp-content/uploads/pinggu-darongdong1-xiao.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;水溶洞
&lt;img alt="pinggu" src="/blog/wp-content/uploads/pinggu-darongdong2-xiao.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>我就是这个样子</title><link href="http://localhost:8000/other/e68891e5b0b1e698afe8bf99e4b8aae6a0b7e5ad90.html" rel="alternate"></link><updated>2011-07-16T15:32:16+08:00</updated><author><name>Amos</name></author><id>tag:localhost:8000,2011-07-16:other/e68891e5b0b1e698afe8bf99e4b8aae6a0b7e5ad90.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;我不是一个很阳光外向的人，但我开朗乐观，对生活有所追求，喜欢与人交流。
我不是一个循规蹈矩的人，但我有健康的作息习惯，能合理安排工作生活。
我不是一个善于在陌生人面前表现的人，但我对生活充满自信与勇敢，也结交了很好的朋友圈。
生活是多样的，每个人都有自己的性格，如果随意去改变，那就不是自己了。&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>陕西.凤翔</title><link href="http://localhost:8000/other/e99995e8a5bf-e587a4e7bf94.html" rel="alternate"></link><updated>2011-05-15T00:25:53+08:00</updated><author><name>Amos</name></author><id>tag:localhost:8000,2011-05-15:other/e99995e8a5bf-e587a4e7bf94.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;【当年盛况】 
        戎王由余在参观雍城宗庙宫室之后曾叹曰：“使鬼为之，则劳神矣；使人为之，则苦民矣！” 
        公元前238年，22岁的秦始皇在雍城登基，并于39岁完成统一中国的历史大业。 
     这里位于陕西关中平原西部，北枕千山，南带渭水，东望西安，西扼秦陇；这里曾是周室发祥之地，秦始皇登基处，汉高祖、汉文帝、汉景帝多次前来祭五峙；这里因传说“凤凰鸣于岐，翔于雍”而得名……&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="err"&gt;说了这么多，这里是秦始皇先祖们建都长达&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;294&lt;/span&gt;&lt;span class="err"&gt;年的雍城，今天的陕西省凤翔县。这里留有雍城的城址、宗庙、&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;19&lt;/span&gt;&lt;span class="err"&gt;位秦公大墓以及国人墓葬等大面积遗址，&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;1988&lt;/span&gt;&lt;span class="err"&gt;年经国务院公布为全国重点文物保护单位。&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;当年秦始皇在此登基&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="err"&gt;凤翔从&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;6000&lt;/span&gt;&lt;span class="err"&gt;多年前的原始社会即有村落分布。周平王元年东迁后，成为秦襄公封地。秦德公元年（公元前&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;677&lt;/span&gt;&lt;span class="err"&gt;年）徙都雍城，成为春秋至战国中期近&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;300&lt;/span&gt;&lt;span class="err"&gt;年间秦国的政治、经济、文化、军事中心。经过十九位国君的苦心经营，秦由弱小、落后的部族成为强大的诸侯国，都城雍城则筑有规模庞大的城垣，建有壮丽宏伟的宫殿，成为当时全国发达的大都市之一。戎王由余在参观雍城宗庙宫室之后曾叹曰：“使鬼为之，则劳神矣；使人为之，则苦民矣！”足见雍城的宏伟与瑰丽。&lt;/span&gt;

&lt;span class="err"&gt;秦献公东迁后，作为故都，列祖列宗的陵寝及秦人宗庙仍在此地，许多重要祀典还在雍城举行。公元前&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;238&lt;/span&gt;&lt;span class="err"&gt;年，&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;22&lt;/span&gt;&lt;span class="err"&gt;岁的秦始皇即在雍城登基，并于&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;39&lt;/span&gt;&lt;span class="err"&gt;岁完成统一中国的历史大业。&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;雍城城区位于雍水北岸，国人墓区置于南郊和东南远郊，秦公陵园则安排在国人墓区之南的凤翔塬上。城区与墓葬区以雍水为界，国人墓区与秦公陵园区以兆沟为界，离馆别馆分布在城之东、南、西三面，如同繁星拱月般拱卫着都城。”西北大学专家介绍，雍城棋盘格式的城内街道设置，开创了中国古代城市建设的新格局。&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Autotest Introduction</title><link href="http://localhost:8000/other/autotest-introduction.html" rel="alternate"></link><updated>2011-01-10T13:57:32+08:00</updated><author><name>Amos</name></author><id>tag:localhost:8000,2011-01-10:other/autotest-introduction.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;上周给公司内部做了一个Autotest框架的讲座&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://amosk.info/download/auotest-introduction.pdf"&gt;http://amosk.info/download/auotest-introduction.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;More resources:
● http://autotest.kernel.org/
● http://www.linux-kvm.org/page/KVM-Autotest
● Upstream maillist: autotest@test.kernel.org&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>东门：那江村工交屯新村建设初现成效 （帮朋友改的稿子）</title><link href="http://localhost:8000/other/e4b89ce997a8efbc9ae982a3e6b19fe69d91e5b7a5e4baa4e5b1afe696b0e69d91e5bbbae8aebee5889de78eb0e68890e69588-efbc88e5b8aee69c8be58f8be694b9.html" rel="alternate"></link><updated>2011-01-06T14:27:26+08:00</updated><author><name>Amos</name></author><id>tag:localhost:8000,2011-01-06:other/e4b89ce997a8efbc9ae982a3e6b19fe69d91e5b7a5e4baa4e5b1afe696b0e69d91e5bbbae8aebee5889de78eb0e68890e69588-efbc88e5b8aee69c8be58f8be694b9.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;东门镇那江村工交屯新村建设虽然已经取得阶段性胜利，但建设工作仍在紧张的进行当中。日前，该屯统一建设的26间新房第一层砌砖已经结束，正在安装模板，并开始准备倒制第一层天面。
工交屯村民是水库移民，土地少，生活条件较差，所住房屋低矮阴暗。东门镇党委政府经过详细讨论，决定把工交屯定为危房改造对象，并积极向上级争取资金支持，最后该屯每户村民获得了两万元的建房补助。东门镇党委政府专门成立了新村建设领导工作小组，目的在于做好该屯村民工作，让村民真正认识到新村建设的巨大好处。新村建设切实做到统一打地基，统一建设，统一立面。工作小组多次协调解决新村建设中的问题和困难，从而确保新村建设各个环节得以顺利开展。
据了解，该屯新村建设将于春节前完成，届时，村貌将焕然一新，家家都能住进明亮宽敞的新房子，过一个欢乐而祥和的大年！&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>VT[1] - 古时候的虚拟化</title><link href="http://localhost:8000/other/vt1-e58fa4e697b6e58099e79a84e8999ae68b9fe58c96.html" rel="alternate"></link><updated>2010-12-18T19:08:05+08:00</updated><author><name>Amos</name></author><id>tag:localhost:8000,2010-12-18:other/vt1-e58fa4e697b6e58099e79a84e8999ae68b9fe58c96.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;. Architechture of virtual machines - 1973
http://www.cse.psu.edu/~bhuvan/teaching/spring06/papers/goldberg.pdf
. Survey of Virtual Machine Research -- R. P. Goldberg, 1974
http://www-cs-students.stanford.edu/~dbfaria/quals/summaries/Goldberg-1974.txt&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一次和宫敏博士[1] 吃饭时，他说虚拟化技术是古时候的，计算机领域好多技术都是周期性的被人翻出来，火热一段时间。
提起虚拟化，很多人会立马联想到云计算，虚拟化是云计算的基础架构，跟应用程序于内核的关系一样，两者完全分离的两套东西。现在虚拟化‘新技术’较多的一个原因是，随着PC&amp;gt;性能的提升，x84体系结构开始 移植/翻新/改进 那些‘古时候‘IBM大型机上成熟的虚拟化技术,再加上基于虚拟化特性的新型应用不断增多，比如利用虚拟机迁移功能，实现数据中心
故障机自动恢复、数据整合、降低IT成本，还有一些正对虚拟化的新硬件，比如SRIOV[2] 技术等。
上面给出的第一个paper，为计算机虚拟化技术鉴定了基础，定义了虚拟机的概念、最初目标、进程在虚拟机上执行的模型、硬件虚拟化设计，用嵌套虚拟更加清楚的阐述了虚拟化技
术的原理性。
VMM (virtual machine monitor, 虚拟机监视器) 是一种运行在宿主物理设备和操作系统之间的软件层，允许多个操作系统和应用共享硬件。她是虚拟环境中的元操作系统，可以访&amp;gt;问所有物理设备。VM Monito负责建立虚拟资源与宿主机资源、执行进程与系统资源的映射关系，同时对各个虚拟机之间施加防护，并控制进程在虚拟机上运行。并且paper中提到的&amp;gt;几个较新的软硬件八特性，都已经在其商用机Goldberg HV19中实现。比如嵌套虚拟化，现在x86上也只有amd64实现，而且还是在KVM upstream的实验版本里。
在KVM里面，VM Monitor由kmod结合硬件实现，这样Linux操作系统就成了虚拟化中的Hypervisor[3]，是虚拟化技术的核心部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[1] http://www.linux-cn.com/html/test/20070412/1341.shtml
[2] http://www.pciexpressdevnet.org/sriov/
[3] http://en.wikipedia.org/wiki/Hypervisor&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>内核调试工具Cash</title><link href="http://localhost:8000/other/e58685e6a0b8e8b083e8af95e5b7a5e585b7cash.html" rel="alternate"></link><updated>2010-12-11T10:40:22+08:00</updated><author><name>Amos</name></author><id>tag:localhost:8000,2010-12-11:other/e58685e6a0b8e8b083e8af95e5b7a5e585b7cash.html</id><summary type="html">&lt;h1 id="1-white-paper-red-hat-crash-utility"&gt;1. White Paper: Red Hat Crash Utility&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://people.redhat.com/anderson/crash_whitepaper/"&gt;http://people.redhat.com/anderson/crash_whitepaper/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="2-crash-linux-dump"&gt;2. 使用 Crash 工具分析 Linux dump 文件&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.ibm.com/developerworks/cn/linux/l-cn-dumpanalyse/"&gt;http://www.ibm.com/developerworks/cn/linux/l-cn-dumpanalyse/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry></feed>